#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Godot Engine latest\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

msgid "Using Fonts"
msgstr "使用字体"

msgid "Godot allows you to set specific fonts for different UI nodes."
msgstr "Godot 中能够为不同的 UI 节点设置指定的字体。"

msgid ""
"If no font override is specified anywhere, `Open Sans <https://fonts.google."
"com/specimen/Open+Sans>`__ SemiBold is used as the default project font."
msgstr ""
"如果其他地方都没有指定字体覆盖项，那么就会使用 `Open Sans <https://fonts."
"google.com/specimen/Open+Sans>`__ SemiBold 作为默认的项目字体。"

msgid ""
"Since Godot 4.0, font sizes are no longer defined in the font itself but are "
"instead defined in the node that uses the font. This is done in the **Theme "
"Overrides > Font Sizes** section of the inspector."
msgstr ""
"从 Godot 4.0 开始，字体的大小不再随字体本身指定，而是在使用字体的节点中定义。"
"可以在检查器的 **Theme Overrides > Font Sizes** 中找到。"

msgid ""
"This allows changing the font size without having to duplicate the font "
"resource for every different font size."
msgstr "这样修改字体大小的时候就不必为每种字体大小复制字体一份资源了。"

msgid "Dynamic fonts"
msgstr "动态字体"

msgid "Godot supports the following dynamic font formats:"
msgstr "Godot 支持以下动态字体格式："

msgid "TrueType Font or Collection (``.ttf``, ``.ttc``)"
msgstr "TrueType 字体或合集（\\ ``.ttf``\\ 、\\ ``.ttc``\\ ）"

msgid "OpenType Font or Collection (``.otf``, ``.otc``)"
msgstr "OpenType 字体或合集（\\ ``.otf``\\ 、\\ ``.otc``\\ ）"

msgid "Web Open Font Format 1 (``.woff``)"
msgstr "Web 开放字体格式 1（\\ ``.woff``\\ ）"

msgid "Web Open Font Format 2 (``.woff2``, since Godot 3.5)"
msgstr "Web 开放字体格式 2（\\ ``.woff2``\\ ，从 Godot 3.5 开始支持）"

msgid "Bitmap fonts"
msgstr "位图字体"

msgid "Changing import type to Font Data (Monospace Image Font)"
msgstr "将导入类型修改为 Font Data (Monospace Image Font)"

msgid "Changing import type to **Font Data (Monospace Image Font)**"
msgstr "将导入类型修改为 **Font Data (Monospace Image Font)**"

msgid ""
"The font's character set layout can be in any order, but orders that match "
"standard Unicode are recommended as they'll require far less configuration "
"to import. For example, the bitmap font below contains `ASCII <https://en."
"wikipedia.org/wiki/ASCII>`__ characters and follows standard ASCII ordering:"
msgstr ""
"字体可以使用任意顺序的字符集布局，但建议使用与标准 Unicode 一致的顺序，这样导"
"入所需的配置就会少很多。例如，下面的位图字体包含了 `ASCII <https://zh."
"wikipedia.org/zh-cn/ASCII>`__ 字符，与标准 ASCII 顺序一致："

msgid "Bitmap font example"
msgstr "位图字体示例"

msgid "Import options to use for the above example font"
msgstr "上面的示例字体使用的导入选项"

msgid "Loading a font file"
msgstr "加载字体文件"

msgid "Font outlines and shadows"
msgstr "字体轮廓与阴影"

msgid "Font outline example"
msgstr "字体轮廓示例"

msgid "Font shadow example"
msgstr "字体阴影示例"

msgid "Advanced font features"
msgstr "高级字体特性"

msgid "Antialiasing"
msgstr "抗锯齿"

msgid "Font antialiasing comparison"
msgstr "字体抗锯齿对比"

msgid ""
"Antialiasing cannot be changed on :ref:`MSDF-rendered fonts "
"<doc_using_fonts_msdf>` – these are always rendered with grayscale "
"antialiasing."
msgstr ""
":ref:`MSDF 渲染的字体 <doc_using_fonts_msdf>`\\ 无法修改抗锯齿——这种字体始终"
"使用灰度抗锯齿进行渲染。"

msgid "Hinting"
msgstr "微调"

msgid ""
"Hinting controls how aggressively glyph edges should be snapped to pixels "
"when rasterizing the font. **None** results in the smoothest appearance, "
"which can make the font look blurry at small sizes. **Light** (default) is "
"sharper by snapping glyph edges to pixels on the Y axis only, while **Full** "
"is even sharper by snapping glyph edges to pixels on both X and Y axes. "
"Depending on personal preference, you may prefer using one hinting mode over "
"the other."
msgstr ""
"微调控制的是对字体进行栅格化的时候，字形边缘吸附到像素的程度。\\ **None**\\ "
"看上去最平滑，字体较小时会看上去比较模糊。\\ **Light**\\ （默认值）只会在 Y "
"轴上对字形的边缘进行吸附，看上去会比较锐利，而 **Full** 则更加锐利，X 轴和 Y "
"轴都会进行边缘的吸附。对微调模式的选择取决于你个人的口味。"

msgid "Font hinting comparison"
msgstr "字体微调对比"

msgid "Subpixel positioning"
msgstr "次像素定位"

msgid "Mipmaps"
msgstr "Mipmap"

msgid ""
"By default, fonts do not have mipmaps generated to reduce memory usage and "
"speed up rasterization. However, this can cause downscaled fonts to become "
"grainy. This can be especially noticeable with :ref:`doc_3d_text` that "
"doesn't have **Fixed Size** enabled. This can also occur when displaying "
"text with a traditional rasterized (non-:ref:`MSDF <doc_using_fonts_msdf>`) "
"font in a Control node that has its scale lower than ``(1, 1)``."
msgstr ""
"默认情况下字体不会生成 Mipmap，这样就能够降低内存占用、加速栅格化。但这样一"
"来，缩小后的字体就会变成一坨。\\ :ref:`doc_3d_text` 不启用 **Fixed Size** 的"
"时候尤为明显。如果在 Control 节点中使用传统的栅格化字体（非 :ref:`MSDF "
"<doc_using_fonts_msdf>` 字体）显示文本，并且该节点的缩放比 ``(1, 1)`` 要小，"
"也会出现这种情况。"

msgid ""
"After selecting a font in the FileSystem dock, you can enable the "
"**Mipmaps** in the Import dock to improve downscaled font rendering "
"appearance."
msgstr ""
"在“文件系统”面板中选中字体后，你可以在“导入”面板中启用 **Mipmap**\\ ，从而改"
"善字体缩小渲染后的外观。"

msgid ""
"Mipmaps can be enabled on MSDF fonts as well. This can improve font "
"rendering quality a little at smaller-than-default sizes, but MSDF fonts are "
"already resistant to graininess out of the box."
msgstr ""
"MSDF 字体也可以启用 Mipmap。在字体大小小于默认值时，这可以稍稍改善字体的渲染"
"质量，但 MSDF 字体在放大后原本就是没有颗粒度问题的。"

msgid "MSDF font rendering"
msgstr "MSDF 字体渲染"

msgid ""
"Multi-channel signed distance field (MSDF) font rendering allows rendering "
"fonts at any size, without having to re-rasterize them when their size "
"changes."
msgstr ""
"多通道带符号距离场（Multi-channel signed distance field，MSDF）字体渲染能够将"
"字体渲染为任意大小，无需在大小发生变化时重新栅格化。"

msgid ""
"MSDF font rendering has 2 upsides over traditional font rasterization, which "
"Godot uses by default:"
msgstr "与 Godot 默认使用的传统字体栅格化相比，MSDF 字体渲染有两个优点："

msgid "The font will always look crisp, even at huge sizes."
msgstr "即便文字非常巨大，字体看上去也总是清晰的。"

msgid ""
"There is less stuttering when rendering characters *at large font sizes* for "
"the first time, as there is no rasterization performed."
msgstr "首次渲染\\ *大字号字体*\\ 的字符时卡顿更短，因为无须执行栅格化。"

msgid "The downsides of MSDF font rendering are:"
msgstr "MSDF 字体渲染的缺点有："

msgid ""
"Higher baseline cost for font rendering. This is usually not noticeable on "
"desktop platforms, but it can have an impact on low-end mobile devices."
msgstr ""
"字体渲染的基础开销较高。桌面平台上通常无法察觉，但是会影响低端移动设备。"

msgid ""
"Fonts at small sizes will not look as clear as rasterized fonts, due to the "
"lack of hinting."
msgstr "由于缺少微调，较小的字体没有栅格化字体清晰。"

msgid ""
"Rendering new glyphs for the first time *at small font sizes* may be more "
"expensive compared to traditional rasterized fonts. :ref:"
"`doc_using_fonts_font_prerendering` can be used to alleviate this."
msgstr ""
"与传统的栅格化字体相比，首次为新字形渲染\\ *小字号字体*\\ 的开销可能更大。可"
"以使用 :ref:`doc_using_fonts_font_prerendering` 缓解。"

msgid "LCD subpixel optimization cannot be enabled for MSDF fonts."
msgstr "无法为 MSDF 字体启用 LCD 次像素优化。"

msgid ""
"Fonts with self-intersecting outlines will not render correctly in MSDF "
"mode. If you notice rendering issues on fonts downloaded from websites such "
"as `Google Fonts <https://fonts.google.com>`__, try downloading the font "
"from the font author's official website instead."
msgstr ""
"MSDF 模式下无法正确渲染轮廓自相交的字体。如果使用从 `Google Fonts <https://"
"fonts.google.com>`__ 等处下载到的字体时出现渲染问题，请尝试改为从作者的官方网"
"站下载。"

msgid "Using emoji"
msgstr "使用 Emoji"

msgid "Godot has limited support for emoji fonts:"
msgstr "Godot 对 Emoji 字体的支持有限："

msgid "CBDT/CBLC (embedded PNGs) and SVG emoji fonts are supported."
msgstr "支持 CBDT/CBLC（内嵌 PNG）和 SVG Emoji 字体。"

msgid "COLR/CPAL emoji fonts (custom vector format) are **not** supported."
msgstr "**不支持** COLR/CPAL Emoji 字体（自定义矢量格式）。"

msgid ""
"EMJC bitmap image compression (used by iOS' system emoji font) is **not** "
"supported. This means that to support emoji on iOS, you must use a custom "
"font that uses SVG or PNG bitmap compression instead."
msgstr ""
"**不支持** EMJC 位图压缩（iOS 系统 Emoji 字体需要用到）。这意味着如果要在 "
"iOS 上支持 Emoji，你就必须改用自定义的使用 SVG 或 PNG 位图压缩的字体。"

msgid "Default appearance when trying to use emoji in a label"
msgstr "尝试在标签中使用 Emoji 的默认外观"

msgid "Correct appearance after adding an emoji font to the label"
msgstr "为标签添加 Emoji 字体后的正确外观"

msgid "It's possible to use a system font as a fallback font too."
msgstr "也可以将系统字体用作回退字体。"

msgid "Using icon fonts"
msgstr "使用图标字体"

msgid "Font fallbacks"
msgstr "字体回退"

msgid "Import dock"
msgstr "导入面板"

msgid "Adding font fallback"
msgstr "添加字体回退"

msgid "Loading font fallback"
msgstr "加载字体回退"

msgid "Variable fonts"
msgstr "可变字体"

msgid "Creating a FontVariation resource"
msgstr "创建 FontVariation 资源"

msgid "Loading a font file into the FontVariation resource"
msgstr "为 FontVariation 资源加载字体文件"

msgid "List of variation axes"
msgstr "可变轴列表"

msgid "Variable font example (Inter V)"
msgstr "可变字体示例（Inter V）"

msgid "Saving FontVariation to an external resource file"
msgstr "将 FontVariation 保存为外部资源文件"

msgid "Faux bold and italic"
msgstr "假粗体和假斜体"

msgid "Adjusting font spacing"
msgstr "调整字体间距"

msgid "OpenType font features"
msgstr "OpenType 字体特性"

msgid "OpenType feature overrides in Advanced Import Settings"
msgstr "高级导入设置中的 OpenType 特性覆盖"

msgid "Loading a font file into a FontVariation resource"
msgstr "在 FontVariation 资源中加载字体文件"

msgid "Specifying OpenType features in a FontVariation resource"
msgstr "在 FontVariation 资源中指定 OpenType 特性"

msgid "OpenType feature comparison (Inter)"
msgstr "OpenType 特性比较（Inter）"

msgid "Disabling ligatures and kerning for a font"
msgstr "禁用字体的合字和字偶距"

msgid "System fonts"
msgstr "系统字体"

msgid ""
"Loading system fonts is only supported on Windows, macOS, Linux, Android and "
"iOS."
msgstr "只有 Windows、macOS、Linux、Android、iOS 支持加载系统字体。"

msgid ""
"The engine automatically uses system fonts as fallback fonts, which makes it "
"possible to display CJK characters and emoji without having to load a custom "
"font. There are some restrictions that apply though, as mentioned in the :"
"ref:`Using emoji <doc_using_fonts_emoji>` section."
msgstr ""
"引擎会自动使用系统字体作为回退字体，因此不加载自定义字体也能够显示中日韩字符"
"以及 emoji。不过仍然会有一些限制，见\\ :ref:`使用 emoji "
"<doc_using_fonts_emoji>` 中的相关内容。"

msgid ""
"Create a :ref:`class_SystemFont` resource in the location where you desire "
"to use the system font:"
msgstr "需要使用系统字体的地方，请创建 :ref:`class_SystemFont` 资源："

msgid "Creating a SystemFont resource"
msgstr "创建 SystemFont 资源"

msgid "Specifying a font name to use in a SystemFont resource"
msgstr "指定 SystemFont 资源中使用的字体名称"

msgid ""
"You can either specify one or more font names explicitly (such as "
"``Arial``), or specify the name of a font *alias* that maps to a "
"\"standard\" default font for the system:"
msgstr ""
"你可以显式指定若干字体名称（例如 ``Arial``\\ ），也可以指定字体的\\ *别名"
"*\\ ，后者会映射到系统中的“标准”默认字体："

msgid "Font alias"
msgstr "字体别名"

msgid "Windows"
msgstr "Windows"

msgid "macOS/iOS"
msgstr "macOS/iOS"

msgid "Linux"
msgstr "Linux"

msgid "Android"
msgstr "Android"

msgid "``sans-serif``"
msgstr "``sans-serif``"

msgid "Arial"
msgstr "Arial"

msgid "Helvetica"
msgstr "Helvetica"

msgid "*Handled by fontconfig*"
msgstr "*由 fontconfig 处理*"

msgid "Roboto / Noto Sans"
msgstr "Roboto / Noto Sans"

msgid "``serif``"
msgstr "``serif``"

msgid "Times New Roman"
msgstr "Times New Roman"

msgid "Times"
msgstr "Times"

msgid "Noto Serif"
msgstr "Noto Serif"

msgid "``monospace``"
msgstr "``monospace``"

msgid "Courier New"
msgstr "Courier New"

msgid "Courier"
msgstr "Courier"

msgid "Droid Sans Mono"
msgstr "Droid Sans Mono"

msgid "``cursive``"
msgstr "``cursive``"

msgid "Comic Sans MS"
msgstr "Comic Sans MS"

msgid "Apple Chancery"
msgstr "Apple Chancery"

msgid "Dancing Script"
msgstr "Dancing Script"

msgid "``fantasy``"
msgstr "``fantasy``"

msgid "Gabriola"
msgstr "Gabriola"

msgid "Papyrus"
msgstr "Papyrus"

msgid "Font prerendering"
msgstr "字体预渲染"

msgid ""
"When using traditional rasterized fonts, Godot caches glyphs on a per-font "
"and per-size basis. This reduces stuttering, but it can still occur the "
"first time a glyph is displayed when running the project. This can be "
"especially noticeable at higher font sizes or on mobile devices."
msgstr ""
"使用传统的栅格字体时，Godot 会针对不同字体的不同尺寸进行字形的缓存。这样做能"
"够减轻卡顿，但卡顿仍然会在项目的运行过程中首次显示某个字形时发生。如果使用的"
"是较大的字体大小，或者是在移动设备上运行，就会尤为明显。"

msgid ""
"When using MSDF fonts, they only need to be rasterized once to a special "
"signed distance field texture. This means caching can be done purely on a "
"per-font basis, without taking the font size into consideration. However, "
"the initial rendering of MSDF fonts is slower compared to a traditional "
"rasterized font at a medium size."
msgstr ""
"使用 MSDF 字体时，只需要执行一次特殊的带符号距离场纹理栅格化。这样就可以单纯"
"针对字体进行缓存，无需考虑字体大小。不过 MSDF 字体的首次渲染相对于中等大小的"
"传统栅格字体要慢。"

msgid ""
"To avoid stuttering issues related to font rendering, it is possible to "
"*prerender* certain glyphs. This can be done for all glyphs you intend to "
"use (for optimal results), or only for common glyphs that are most likely to "
"appear during gameplay (to reduce file size). Glyphs that aren't pre-"
"rendered will be rasterized on-the-fly as usual."
msgstr ""
"为了避免与字体渲染相关的卡顿问题，可以对特定的字形进行\\ *预渲染*\\ 。可以针"
"对所有需要使用的字形进行预渲染（得到最优的效果），也可以只针对游戏中可能出现"
"的常见字形进行预渲染（降低文件尺寸）。没有预渲染的字形会照常进行即时栅格化。"

msgid ""
"In both cases (traditional and MSDF), font rasterization is done on the CPU. "
"This means that the GPU performance doesn't affect how long it takes for "
"fonts to be rasterized."
msgstr ""
"无论是传统字体还是 MSDF 字体，栅格化都是在 CPU 上进行的。也就是说 GPU 的性能"
"并不会影响字体栅格化的耗时。"

msgid ""
"Move to the **Pre-render Configurations** tab of the Advanced Import "
"Settings dialog, then add a configuration by clicking the \"plus\" symbol:"
msgstr ""
"前往“高级导入设置”对话框的\\ **预渲染配置**\\ 选项卡，单击“加号”添加配置："

msgid ""
"Adding a new prerendering configuration in the Advanced Import Settings "
"dialog"
msgstr "在“高级导入设置”对话框中添加新的预渲染配置"

msgid ""
"After adding a configuration, make sure it is selected by clicking its name "
"once. You can also rename the configuration by double-clicking it."
msgstr ""
"添加配置后，请单击对应的名称，确保选中该配置。双击名称可以重命名该配置。"

msgid ""
"There are 2 ways to add glyphs to be prerendered to a given configuration. "
"It is possible to use both approaches in a cumulative manner:"
msgstr "在配置中添加字形的方法有两种。两种方法可以同时使用，效果会累积："

msgid "**Using text from translations**"
msgstr "**使用翻译中的文本**"

msgid ""
"For most projects, this approach is the most convenient to use, as it "
"automatically sources text from your language translations. The downside is "
"that it can only be used if your project supports :ref:`internationalization "
"<doc_internationalizing_games>`. Otherwise, stick to the \"Using custom "
"text\" approach described below."
msgstr ""
"对于大多数项目而言，使用这个方法最方便，因为可以从语言翻译中自动提取文本。缺"
"点是只有项目支持\\ :ref:`国际化 <doc_internationalizing_games>`\\ 时才能使"
"用。否则请使用下面“使用自定义文本”的方法。"

msgid "**Using custom text**"
msgstr "**使用自定义文本**"

msgid "**By enabling character sets**"
msgstr "**通过启用字符集**"

msgid "Default project font properties"
msgstr "默认项目字体属性"

msgid ""
"In the **GUI > Theme** section of the advanced Project Settings, you can "
"choose how the default font should be rendered:"
msgstr ""
"在高级“项目设置”的 **GUI > 主题**\\ 部分中，可以对默认字体的渲染方式进行选"
"择："

msgid "Translation status"
msgstr "翻译状态"
